{
    "daFuWeng": [
    {
        "question": "1.丙二酸能抑制琥珀酸脱氢酶的活性,但可用增加底物浓度的方法来消除其抑制,这种抑制称为",
        "answer": "竞争性抑制"
    },
    {
        "question": "2.增加底物的浓度不能减弱抑制剂对酶的抑制作用，这种抑制称为",
        "answer": "非竞争性抑制"
    },
    {
        "question": "3.酶的km值越大，代表酶与底物的亲和力越大还是越小",
        "answer": "越小"
    },
    {
        "question": "4.乳酸脱氢酶同工酶有几种",
        "answer": "5种"
    },
    {
        "question": "5.三羧酸循环一周生成几分子的二氧化碳",
        "answer": "2分子"
    },
    {
        "question": "6.三羧酸循环生成的二氧化碳来自于谁",
        "answer": "草酰乙酸"
    },
    {
        "question": "7.糖酵解中第一步底物水平的磷酸化为",
        "answer": "1，3-二磷酸甘油酸变成3-磷酸甘油酸"
    },
    {
        "question": "8.乳酸循环所需的NADH主要来自于",
        "answer": "糖酵解中3-磷酸甘油醛脱氢产生的NADH"
    },
    {
        "question": "9.糖原合成所需的直接底物为",
        "answer": "尿苷二磷酸葡萄糖（UDPG）"
    },
    {
        "question": "10.成熟红细胞能量主要来源",
        "answer": "糖的无氧氧化"
    },
    {
        "question": "11.经三羧酸循环，经底物水平磷酸化生成的高能化合物是",
        "answer": "GTP"
    },
    {
        "question": "12.一分子乙酰辅酶A经三羧酸循环和氧化磷酸化，共生成几分子ATP",
        "answer": "10分子"
    },
    {
        "question": "13.若葡萄糖经糖酵解反应进行到3-磷酸甘油酸即停止了,则此过程可净生成几分子ATP",
        "answer": "0分子"
    },
    {
        "question": "14.磷酸戊糖途径中,氢受体为",
        "answer": "NADP+"
    },
    {
        "question": "15.哺乳动物体内，尿素生成机制在哪里进行",
        "answer": "线粒体和细胞质（或回答肝）"
    },
    {
        "question": "16.人体内必需氨基酸有多少种",
        "answer": "9种（或8种）"
    },
    {
        "question": "17.一分子丙酮酸经三羧酸循环和氧化磷酸化，共生成几分子ATP",
        "answer": "12.5分子"
    },
    {
        "question": "18.丙酮酸脱氢酶复合体的辅因子为（答出三种即可）",
        "answer": "TPP、硫辛酸、FAD、NAD+、CoA"
    },
    {
        "question": "19.磷酸果糖激酶-1的别构抑制剂是",
        "answer": "柠檬酸"
    },
    {
        "question": "20.糖酵解的关键酶为",
        "answer": "己糖激酶、磷酸果糖激酶-1、丙酮酸激酶"
    },
    {
        "question": "21.体内脂肪大量动员时，肝内生成的乙酰辅酶A主要生成",
        "answer": "酮体"
    },
    {
        "question": "22.哪几种氨基酸含有羟基基团",
        "answer": "酪氨酸、丝氨酸、苏氨酸"
    },
    {
        "question": "23.蛋白质二级结构作用力由什么提供",
        "answer": "氢键"
    },
    {
        "question": "24.酶原激活的本质是什么",
        "answer": "蛋白质的一级结构的改变"
    },
    {
        "question": "25.激活血浆中LCAT的载体蛋白为",
        "answer": "apoAⅠ"
    },
    {
        "question": "26.酮体包含什么",
        "answer": "乙酰乙酸、β-羟丁酸、丙酮"
    },
    {
        "question": "27.胆固醇合成的关键酶是",
        "answer": "HMGCoA还原酶"
    },
    {
        "question": "28.胆固醇在人体内的主要去向为",
        "answer": "胆汁酸"
    },
    {
        "question": "29.合成脂肪酸的乙酰辅酶A主要来自",
        "answer": "糖的分解代谢"
    },
    {
        "question": "30.脂肪酸的合成过程中，脂酰基的载体是",
        "answer": "ACP"
    },
    {
        "question": "31.维生素B1的活化形式是",
        "answer": "TPP"
    },
    {
        "question": "32.什么叫脂肪动员",
        "answer": "贮存的脂肪分解为脂肪酸的过程"
    },
    {
        "question": "33.哪种磷脂中含有胆碱",
        "answer": "卵磷脂"
    },
    {
        "question": "34.细胞内胆汁酸合成的部位",
        "answer": "细胞胞液"
    },
    {
        "question": "35.酮体不能在肝内氧化的主要原因是肝内缺乏什么",
        "answer": "琥珀酰CoA转硫酶"
    },
    {
        "question": "36.维生素B2的活化形式",
        "answer": "FMN、FAD"
    },
    {
        "question": "37.底物和酶的结合位点被称作",
        "answer": "酶的活性中心"
    },
    {
        "question": "38.生命活动中能量的直接供体",
        "answer": "ATP"
    },
    {
        "question": "39.脂肪酸β-氧化的关键酶为",
        "answer": "肉碱脂酰转移酶Ⅰ"
    },
    {
        "question": "40.乳糜微粒的特征载脂蛋白为",
        "answer": "apo"
    },
    {
        "question": "41.一碳单位的辅酶为",
        "answer": "四氢叶酸"
    },
    {
        "question": "42.体内嘌呤核苷酸分解代谢终产物是",
        "answer": "尿酸"
    },
    {
        "question": "43.鸟氨酸循环在哪里进行",
        "answer": "肝脏细胞的线粒体和胞质中"
    },
    {
        "question": "44.鸟氨酸循环中生成的尿素中氮来自哪里",
        "answer": "氨气和天冬氨酸"
    },
    {
        "question": "45.氨在血液中主要以哪种方式运输",
        "answer": "谷氨酰胺"
    },
    {
        "question": "46.转氨酶的辅酶是",
        "answer": "磷酸吡哆醛"
    },
    {
        "question": "47.嘌呤核苷酸从头合成的原料是",
        "answer": "天冬氨酸"
    },
    {
        "question": "48.别嘌呤醇主要通过抑制何种酶以治疗痛风",
        "answer": "黄嘌呤氧化酶"
    },
    {
        "question": "49.糖和甘油代谢的交叉点是",
        "answer": "磷酸二羟丙酮"
    },
    {
        "question": "50.应急状态下肾上腺素含量如何变化",
        "answer": "增加"
    },
    {
        "question": "51.血浆蛋白质含量最高的是",
        "answer": "清蛋白"
    },
    {
        "question": "52.促红细胞生成素产生的主要部位是",
        "answer": "肾"
    },
    {
        "question": "53.在血浆蛋白质电泳中，泳动最慢的蛋白质是",
        "answer": "γ-球蛋白"
    },
    {
        "question": "54.食用新鲜蚕豆发生溶血性黄疸患者缺乏的酶是",
        "answer": "葡糖-6-磷酸脱氢酶"
    },
    {
        "question": "55.合成血红素的原料是",
        "answer": "琥珀酸辅酶A、甘氨酸、〖Fe〗^(2+)"
    },
    {
        "question": "56.合成血红素的关键酶是",
        "answer": "ALA合酶"
    },
    {
        "question": "57.血浆中能够转运胆红素和磺胺的蛋白质是",
        "answer": "清蛋白"
    },
    {
        "question": "58.血红蛋白由什么构成",
        "answer": "珠蛋白和血红素"
    },
    {
        "question": "59.胆汁酸合成的限速酶",
        "answer": "7-α-羟化酶"
    },
    {
        "question": "60.游离型初级胆汁酸包括",
        "answer": "胆酸和鹅脱氧胆酸"
    },
    {
        "question": "61.游离型次级胆汁酸包括",
        "answer": "脱氧胆酸和石胆酸"
    },
    {
        "question": "62.肝中胆红素结合的最主要的基团是",
        "answer": "葡萄糖醛酸基"
    },
    {
        "question": "63.正常人尿中主要的色素是",
        "answer": "胆色素"
    },
    {
        "question": "64.磷酸化酶是什么途径的的关键酶",
        "answer": "糖原分解"
    },
    {
        "question": "65.果糖二磷酸酶-1是什么途径的关键酶",
        "answer": "糖异生"
    },
    {
        "question": "66.体内合成胆固醇的原料是",
        "answer": "乙酰辅酶A"
    },
    {
        "question": "67.体内参与合成长链脂肪酸的主要原料是",
        "answer": "乙酰辅酶A"
    },
    {
        "question": "68.3-磷酸甘油是人体什么组织合成甘油三酯的原料",
        "answer": "脂肪组织"
    },
    {
        "question": "69.什么途径将肌肉中的氨以无毒形式转运至肝",
        "answer": "丙氨酸-葡萄糖循环"
    },
    {
        "question": "70.什么途径为机体合成脂肪酸提供NADPH",
        "answer": "柠檬酸-丙酮酸循环"
    },
    {
        "question": "71.糖异生和三羧酸循环共同的代谢场所是",
        "answer": "线粒体"
    },
    {
        "question": "72.胆固醇合成和磷脂合成的共同代谢场所是",
        "answer": "内质网"
    },
    {
        "question": "73.3-磷酸甘油醛在3-磷酸甘油醛脱氢酶的作用下脱下的氢进入呼吸链生成几分子ATP",
        "answer": "1.5或2.5个"
    },
    {
        "question": "74.谷氨酸在谷氨酸脱氢酶作用下脱下的氢进入呼吸链生成几分子的ATP",
        "answer": "2.5个"
    },
    {
        "question": "75.肝生物转化第二相反应是",
        "answer": "结合反应"
    },
    {
        "question": "76.肝细胞性黄疸时尿中出现的是",
        "answer": "胆红素，胆素原"
    },
    {
        "question": "77.体内血红素代谢的终产物是",
        "answer": "胆红素"
    },
    {
        "question": "78.高等动物体内，谷丙转氨酶最可能催化丙酮酸与哪一种化合物结合",
        "answer": "谷氨酸"
    },
    {
        "question": "79.血浆脂蛋白根据其密度由小到大分为哪几种",
        "answer": "乳糜微粒，极低密度脂蛋白，低密度脂蛋白，高密度脂蛋白"
    },
    {
        "question": "80.脚气病是由于缺乏什么引起的",
        "answer": "维生素B1"
    },
    {
        "question": "81.蛋白质一级结构的主要化学键是",
        "answer": "肽键"
    },
    {
        "question": "82.体内氨基酸脱氨基最主要方式是",
        "answer": "联合脱氨基作用"
    },
    {
        "question": "83.肌糖原不能直接补充血糖，是因为肌肉组织中不含",
        "answer": "葡糖-6-磷酸酶"
    },
    {
        "question": "84.肝脏中合成最多的血浆蛋白是",
        "answer": "白蛋白（清蛋白）"
    },
    {
        "question": "85.磷酸戊糖途径是在细胞的哪个部位进行的",
        "answer": "细胞液"
    },
    {
        "question": "86.运输内源性甘油三酯的血浆脂蛋白主要是",
        "answer": "极低密度脂蛋白"
    },
    {
        "question": "87.合成卵磷脂所需要的活性胆碱是",
        "answer": "CDP胆碱"
    },
    {
        "question": "88.体内酸性物质主要来源是",
        "answer": "二氧化碳"
    },
    {
        "question": "89.当氨基酸所处的PH＞PI时，氨基酸主要以阳离子还是阴离子的形式存在",
        "answer": "阴离子"
    },
    {
        "question": "90.核苷酸由哪几部分组成",
        "answer": "碱基，戊糖，磷酸"
    },
    {
        "question": "91.有氧呼吸分哪几个阶段",
        "answer": "糖酵解，丙酮酸氧化脱羧三羧酸循环，氧化磷酸化"
    },
    {
        "question": "92.人体无氧呼吸产物",
        "answer": "乳酸和二氧化碳"
    },
    {
        "question": "93.转氨酶的辅酶是什么",
        "answer": "磷酸吡哆醛"
    },
    {
        "question": "94.夜盲症是由于缺乏哪种维生素导致的",
        "answer": "维生素A"
    },
    {
        "question": "95.在脑中，一分子葡萄糖完全氧化会生成多少分子ATP",
        "answer": "32分子"
    },
    {
        "question": "96.在肝脏中，一分子葡萄糖完全氧化会生成多少分子ATP",
        "answer": "30分子"
    },
    {
        "question": "97.在长期饥饿的状态下，机体内主要是什么物质供能",
        "answer": "脂肪"
    },
    {
        "question": "98.葡萄糖合成糖原时需要什么核苷酸参与",
        "answer": "ATP和UTP"
    },
    {
        "question": "99.α-酮戊二酸氧化脱羧生成什么",
        "answer": "琥珀酰辅酶A"
    },
    {
        "question": "100.最主要的糖异生器官是什么",
        "answer": "肝脏"
    }]
}